<section xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.1"
         xml:lang="hu"
         xml:id="TDK_Targyalas">
    <title>Tárgyalás</title>

    <section>
        <title>Esport pillanatkép[MT]</title>

        <!--
        <para>
            folyamatosan változó világunkban az esport is változik, növekszik, jelenleg...
        </para>
        -->

        <section>
            <title>Az esport helyzete a világban</title>

            <literallayout>[TODO - alpha]</literallayout>

            <para>
                A mai világban az esport egy hatalmas, folyamatosan növekvő nézőtáborral rendelkezik.
                2013-ben világszerte csupán 71 millió körül mozgott azok száma akik valamilyen módon követtek esport
                mérkőzéseket,
                ez a szám 2015-re felugrott 226 millióra. Mára a nézők száma elérte az éves 300 milliós mérföldkövet.
                Ez a steady(??) fejlődés a különböző, egyre jobban elérhető online közvetítő platformoknak,
                ún. streamer platformoknak köszönhető, amelyek közül is a Twitch.tv emelkedett ki,
                mivel számos nagyobb esport mérkőzést ott közvetítettek élőben, de az átlagos játékosnak is lehetőséget
                ad,
                hogy megossza játékmenetét. Jelenleg a legsikeresebb esport játékkategóriák a MOBA, FPS, és RTS,
                és sorra a League of Legends, Counter-Strike:Global Offensive, és a StarCraft 2 emelkednek ki,
                mint a legnézettebb, illetve legjátszottabb videójátékok. De ezek mellett érdemes megemlíteni a DOTA 2,
                és az Overwatch-ot is, melyek szintén hatalmas rajongói táborral rendelkeznek.

                [talán adatok a játékosok számáról].
            </para>
            <para>
                Általában esporttal a multiplayer játékokat kötik össze, ennek ellenére majdnem az összes videójátékból
                létezik
                valamiféle verseny, legyen az Super Mario vagy Fifa. Az ilyen versenyek általában a legmagasabb pontért
                folynak,
                vagy egy speedrun a leggyorsabb végigjátszásért. A fentebb említett videójátékokból folyamatosan
                kerülnek
                megrendezésre kisebb-nagyobb kupák, amelyeken amatőr csapatok is részt vehetnek, éves szinten meg
                világbajnokságok is,
                ahol a különböző országok legjobb csapatai nem csak a világbajnoki címért versenyeznek, hanem a
                legjobbaknak járó
                pénzösszegért is. Ez az összeg játékonként változik, az eddigi legnagyobb összdíjazású verseny a “The
                International 2017”
                volt több mint 20 millió dollárral, amiből az első hely 10 millió dollárt nyert.

                [még több ilyen felsorolás]
                [legnagyobb nézettségű meccsek, idei adatok]
                [cégek hogy kapcsolódnak, specializálódás, gamer cucc]
                [szponzor megjelenése]
                [lehet munka?, esport vs sport]
                [előítélet, pozitív vs negatív hatás]
                [jövő, olimpia]

                https://www.esportsearnings.com/tournaments
            </para>
            <!--
                <para>
            Általános hozzáállás az esporthoz különbözõ országokban. (pl.: Amerikában már általánosak az egyetemi esport közösségek)
                </para>
            -->
        </section>
        <section>
            <title>Az esport helyzete Magyarországon</title>
            <!--
                <para>
            Magyarországi hozzáállás. (pl.: nem általánosan ismert fogalom, elõítéletek)
            </para>
            -->
        </section>
        <section>
            <title>Szabályozás[LRB]</title>
            <!--
                <para>
                    Nemzetközi szervezetek, meghatározó játékok, cégek és relációik.
                </para>
                <para>
                    Mi a magyar helyzet?
                </para>
                <para>
                    Sporttörvény szemelvények.
                </para>
                <para>
                    Esport szakszövetség alapíthatóságának megvizsgálása (korábbi NEMESPOR levél a kiindulás,
                    de csak rövidebben, mert itt nem ez a cél)
                    viszont különös tekintettel az egyetemi esport szakszövetségre, lásd
                    <link xlink:href="http://www.tankonyvtar.hu/hu/tartalom/tamop425/0025_Nadori-Dancs-Retsagi-Ekler-Gaspar-Sportelmeleti_ismeretek/ch03s12.html">http://www.tankonyvtar.hu/hu/tartalom/tamop425/0025_Nadori-Dancs-Retsagi-Ekler-Gaspar-Sportelmeleti_ismeretek/ch03s12.html</link>.
                </para>
            -->
        </section>
    </section>

    <section>
        <title>Esport kurzus- és táborfejlesztési koncepció[PM]</title>
        <!-- táborról általánosan -->
        <para>
            A következő bekezdésekben egy esporttal valamint programozással egybekötött gyermektábor
            megvalósításának ötletével foglalkozunk szakmai irányból megközelítve a témát.
        </para>
        <section>
            <title>Az egyetemi közeg bemutatása[PM]</title>
            <!--
                <para>
                    Általában, majd a DEAC-Hackers főhadiszállásokra vetítve.
                </para>
                <para>
                    Mit ad hozzá a közeg, mik a közeg kockázatai?
                </para>
            -->
            <para>
                Bátran kijelenthetjük, hogy a Debreceni Egyetem támogatja az esport törekvéseket.
                Ennek köszönhetően 2017 szeptemberében létrejöhetett a DEAC-Hackers, a Debreceni Egyetem
                Atlétikai Club e-sport szakosztálya, mely alig fél év elteltével ma már, több mint 500
                taggal büszkélkedhet. A szakosztály főként az internetes játékokkal kapcsolatba hozható
                interdiszciplináris tudományos kutatások támogatására, a Debreceni Egyetem
                játékosközösségének összekovácsolására, valamint a majdani utánpótlás(U18,U12) nevelésére jött létre.
                A szervezet segítségével csapatok alakulnak,
                barátságok kötődnek, valamint olyan élményszerzési lehetőséget biztosít, melyet eddig csak
                kevesen tapasztalhattak meg. Nem titkolt céljuk, hogy a populáris játékokban versenyképes
                válogatottat hozzanak létre, melyek hazai és nemzetközi tornákon is képviselhetik az egyetemet.
                A szórakozás és versenyzés mellett folyamatos kutatómunka és kapcsolatépítés történik a témában
                érdeklődő szakemberekkel. Legyenek azok informatikus, pszichológus, oktatási, orvosi, gazdasági
                vagy társadalomtudományi szakemberek.
                Irányelvük, hogy a játékmenet elemzésével, a játékosok életmódjával és életvitelével foglalkozva
                tudományos kutatásokat végezhessenek.
            </para>
            <para>
                Az eddig folyamatban lévő munkák közül kettőt emelnénk ki. Ezek a BrainB
                <footnote>
                    <para>
                        <link xlink:href="https://github.com/nbatfai/esport-talent-search">A BrainB projekt GitHub
                            tárolójának elérése
                        </link>
                    </para>
                </footnote>
                és a FUTURE (2.4 fejezet)
                <footnote>
                    <para>
                        <link xlink:href="https://github.com/nbatfai/future">A FUTURE GitHub projekt tárolójának
                            elérése
                        </link>
                    </para>
                </footnote>
                projektek.
            </para>
            <para>
                Valószínűleg a kutatási törekvéseknek és a versenyeken elért helyezéseknek köszönhetően a debreceni
                kampuszokon
                belül egyre nagyobb hírnévnek örvend a DEAC-Hackers. Mivel a szervezet jelenleg teljesen non-profit
                jelleggel
                működik az edzőtermet, edzéseket és egyéb felmerülő feladatokat minimális befektetéssel kell megoldani.
                Ezzel az 1.3 Kapcsolódó munkák fejezetben külön foglalkozunk.
                Az egyetem több karja is tárt karokkal fogadta a szakosztályt. Segítségükkel a felajánlott géptermeket,
                előadókat
                offline edzésre, meccselemzésre használhatják a játékosok.
            </para>

        </section>
        <section>
            <title>A DEAC-Hackers bevonása[MT]</title>
            <!--
                <para>
              A középvezetõk bevonása az oktatásba, versenyzõi mentorprogram
            </para>
            -->
        </section>
        <section>
            <title>Edzésterv[LRB]</title>
            <!--
            <para>
                Edzésterv
            </para>
            -->
        </section>

        <section>
            <title>Interjúk[PM/LRB]</title>
            <!--
                <para>
                    Tételesen végigvéve minden érdeklődő DEAC-Hackers főhadiszállást: interjúk, technikai elemzések adott játékok
                    tekintetében stb.
                </para>
                    infókar nem támogat -> könyvtár, iszk, ~3 kar támogatott minket, Jármi László, Besenczi Renátó
            -->
            <para>
                A tábor helyszínének kiválasztásakor fontos szempont volt, hogy mindenképp egyetemünk intézményein belül
                maradjunk és helyszínfoglalási költséggel ne kelljen számolnunk. Könnyebbséget jelentett számunkra,
                hogy a DEAC-Hackers szakmai vezetője szintén a helyszínt keresett egy hetente megrendezésre kerülő
                League of Legends edzéshez, melyhez hasonló támogatások szükségesek, mint amit mi keresünk.
                Az így megkapott támogatások közül helyszín, méret és felszereltség szempontjából a
                Debreceni Egyetem Egyetemi és Nemzeti Könyvtár Kassai úti Campus Könyvtárának Oktatótermét választottuk
                ki legmegfelelőbbnek. A terem megfeleltsége három alappillértől függ: a processzortól (CPU),
                a véletlen elérésű memóriától (RAM), illetve a videokártyától (VGA). Ez a három jellemző volt az,
                amit vizsgáltunk az oktatótermi gépeken, valamint az így kapott adatokat viszonyítottuk a játékok
                követelményeihez.
            </para>
            <para>
                Az oktatóterem felszereltsége:
                CPU: Intel Core i3-4150 3.50 Ghz (4 CPU)
                RAM: 4 GB RAM
                VGA: Intel HD Graphics 4400 (1824 MB)
            </para>
            <para>
            A jelenlegi három legnépszerűbb esport jellegű játék gépigényei:
            </para>
            <para>
                League of Legends:
                Minimum:
                CPU: 2 GHz processzor
                RAM: 1 GB RAM
                GPU: (marci fordítsd le:)  Shader 2.0 verzióra alkalmas videokártyák
                Tárhely: 8 GB elérhető tárhely

                Ajánlott:
                CPU: 3 GHz processzor
                RAM: 2 GB RAM
                GPU: Nvidia GeForce 8800/AMD Radeon HD 5670 vagy egyenértékű videokártya
                Tárhely: 12 GB elérhető tárhely


                Counter Strike: Global Offensive
                Minimum:
                CPU: 2 magos / 2000 MHz
                RAM: 2048 MB
                VGA: SM 3.0, DX 9.0c / 256 MB
                HDD: 7,5 GB

                Overwatch:
                Minimum:
                CPU: 2 magos / 3000
                RAM: 4096 MB
                VGA: SM 6.0, DX 12 / 1024 MB
                HDD: 30 GB

                Ajánlott:
                CPU: MHz4 magos / 3100 MHz
                RAM: 6144 MB
                VGA: SM 6.0, DX 12 / 2048 MB

            </para>
            <para>
                   ...Ide majd jön egy csomó ábra...
            </para>
            <para>
                Ezek közül a számítógépes játékok közül a könyvtár számítógépei csak
                a League of Legends-t tudja megfelelő minőséggel futtatni. Ennek legfőbb oka a videokártya.
                A kevésbé népszerű játékok közül a Hearthstone futtatható még ezeken a számítógépeken,
                azonban ezt a játékot gépigény szempontjából lényegtelen részletezni, mert egy átlagos képességű telefonon
                is jól működik.
            </para>
            <para>
                Az alábbi kérdések merültek még fel a helyszínnel kapcsolatban, melyekre a helyszínen kaptunk válaszokat:
            </para>
            <para>
                Ha a tábor ideje alatt (nyár közepe körül) valami váratlan probléma merülne fel, amihez rendszergazdai
                jogosultságra lenne szükségünk, akkor hogyan tudnánk megoldani (feltételezve, hogy nem lesz bent egész nyáron)
            </para>
            <para>
                Ebben az esetben a Debreceni Egyetem Informatikai Szolgáltató Központjától kell segítséget kérni.
            </para>
            <para>
                A géptermekben az étel-ital fogyasztásán kívül van más szabály, amiről tudnunk kell?
            </para>
            <para>
                Az épületben tilos a hangoskodás és a futkározás.
            </para>
            <para>
                A tábor idején (nyár közepe körül) milyen nyitvatartás várható a könyvtárban?
            </para>
            <para>
                Július 1. és szeptember 1. között az épület a hétköznapokon 8-16-ig tart nyitva.
                Augusztus első két hetén azonban zárva tart.
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>Érdeklõdés felmérése[LRB]</title>
            <!--
                <para>
                    Érdeklődés előzetes felmérése.
                </para>
                <para>
                    Hipotetikus számítások kiadásokról, esetleges bevételekről.
                </para>
            -->
            <!--
                <para>
                    Általában, majd a DEAC-Hackers főhadiszállásokra vetítve.
                </para>
                <para>
                    Mit ad hozzá a közeg, mik a közeg kockázatai?
                </para>
            -->
            <para>
                A tábor tervezéséhez elengedhetetlennek tartottuk egy kérdőívben felmérni az érdeklődést és az
                igényeket.
                Napjainkban legnépszerűbb közösségi hálózaton, a <link xlink:href="https://facebook.com">Facebook</link>-on
                osztottuk meg kérdőíveinket,
                saját ismerőseink számára, számítógépes játékokkal foglalkozó csoportokban, illetve városi csoportban,
                ezáltal minden korosztályt elérve rövid időn belül. Természetesen a megszerzett adatok egy havi átlagot
                mutatnak, túlnyomórészt Hajdú-Bihar megye lakosságán belül, melyek csak az akkori trendet mutatják be.
                Feltételezhetően két év múlva már teljesen más átlagok születnének, főleg a legnépszerűbb játékok
                körében,
                így ezeket figyelembe kell venni a kérdőív kiértékelésének későbbi felhasználása során.
            </para>
            <para>
                A felmérés során külön kezeltük a szülők és a gyermekek válaszait a megosztó tábor téma miatt.
                253 választ kaptunk, melynek 90%-a gyermek, azaz táborozó küldte be.
            </para>
            <para>
                Elsőként a fő döntéshozókat, a szülők válaszait ismertetjük részletesebben. Az első kérdésre, miszerint
                támogatná-e egy ilyen tábor létrehozását, 87,5%-a a válaszoknak igen volt. Ez feltételezhetően irreális
                érték, a valóságban ez kisebb arány, de pozitívan vettük, hogy nem váltott ki ellenszenvet egy szülőben
                sem
                az esemény, ezt a későbbi indoklások is mutatják. Az egyik szempont a nemleges válaszolók körében az
                e-sport
                „gyerekcipőben járása” volt, miszerint a mi országunkban erre nem lehet karriert építeni, akármilyen
                komolyan
                veszi az illető, emiatt nem helyes, ha túl komolyan veszik ezt a gyermekek a tábor befolyásolása miatt.
                Ennek sajnos tényleg van igazságalapja és mi sem szeretnénk híú reményeket táplálni a gyermekekben,
                így erről is részletes bemutatót szeretnénk tartani nekik. Jelenleg tényleg nem lehet ebből megélni,
                de a fejlődés megkérdőjelezhetetlen és lehetséges, hogy pár év múlva hazánkban is hatalmas kultusza lesz
                a témának. Ezt mi sem szemléltethetné jobban, mint a 2017-es állami kezdeményezések, támogatások és
                a Magyar Esport Akadémia indítása. Második szempont a nem támogatóknál a mozgás hiánya volt,
                de ez a mi esetünkben irreveláns, ugyanis mi külön kiemelnénk ennek fontosságát, tehát feltételezhetően
                nem olvasta el részletesen a kitöltő a leírást.
            </para>
            <para>
                Felmértük milyen tényezők lennének a legfontosabbak a szülők számára egy ilyen tábor során. A napi
                háromszori
                étkezés biztosítása és a megmozgató játékok biztosítása volt az elsődleges szempont. Második helyen az
                egészségügyi előadások és a táborhelyen kívüli programok szervezése szerepelt. Lehetőséget
                biztosítottunk saját
                javaslatok írására is, melyeket mindenképp szeretnénk bevonni a tervezésbe. Ajánlották a táborozók
                folyamatos mérését,
                a készségek fejlesztése alapján kialakított órarendet, egy versenycsapatban a szerepkörök bemutatását
                (pl.: menedzser),
                illetve a szülők számára egyfajta tanácsadást. Ennek egy részét mi is terveztük és ezekután egyértelműen
                a tábor részét
                kell képezniük.
            </para>
            <para>
                Fontos volt, hogy a szülők milyen életkorú gyermekeket küldenének a táborba. Összesítésünkből kivettük
                a megadott életkor feletti adatokat, ugyanis ahogy a kérdőív leírásában is szerepelt, 18 éves kor
                a felső korhatár. Így a korátlag 14. A lakhelyek felmérése alapján meg tudtuk vizsgálni, hogy a
                fent kiszámított átlagok Hajdú-Bihar megyében is hasonlóak, ugyanis a kitöltők nagy százaléka itt él.
            </para>
            <para>
                Másodjára a gyermekek válaszait ismertetnénk, ahol a válaszadók 96,5%-a támogatná egy esport tábor
                megszervezését. A nemleges válaszok indoklásai sajnos nem voltak olyan részletesen kidolgozva,
                mint a szülőké, de a legtöbben azzal indokolták válaszukat, hogy a felmerülő költségeket nem
                engedhetik meg maguknak. Továbbiakban a támogatók válaszait elemezzük.
            </para>
            <para>
                A válaszadók 96%-a platformnak a PC-t adta meg, ami remekül kivitelezhető egyetemi közegben is.
                34,5%-uk hetente több, mint 20 órát játszik. Ilyen adatok mellett, egyre szembetűnőbb mekkora
                szükség lenne egy biztonságos, irányított, tudatos játékmód kialakítására ezeknek a gyermekeknek.
                A potenciális résztvevők már legalább 2-3 éve játszanak, mely remek alap egy ilyen tábornak.
                A leggyakrabban játszott játékok azok, amikre mi is számítottunk, népszerűségi sorrendben a
                következők: League of Legends, Counter Strike: Global Offensive, Overwatch. Jelenleg ezek közül
                csak a legtöbb szavazatot elérőt tudnánk megvalósítani, viszont ezt már alkalmunk volt ki is
                próbálni és teljes mértékben megfelelnek az elvárásoknak az egyetem tulajdonában álló gépek.
            </para>
            <para>
                A gyermekektől is megkérdeztük, milyen programok szervezését támogatnák. Első helyen a
                lézerharc szerepelt, mint megmozgató program, amit a szülők is támogattak, azonban későbbi
                megbeszélések során arra jutottunk, hogy mivel nem túl ismert a felnőttek körében a fogalom és
                veszélyesnek hangozhat, valószínűleg ki fogjuk venni a programok listájáról. Szinte azonos érdeklődést
                mutattak, kicsit lemaradva a lézerharctól a játékfejlesztői cégek bemutatása, játékok programozása,
                további megmozgató játékos programok és vloggerek, streamerek meghívása. Az első kettő különösen fontos
                nekünk,
                mert szeretnénk, ha a gyerekeket bevezethetnénk a programozás alapjaiba és örömüket lelnék a logikus
                gondolkodással létrehozható saját programjaik megírásában.
            </para>
            <para>
                Az érdeklődő átlag korosztály hasonló volt a szülők által megadott adatokéval, itt is 14-15
                évesek voltak a kiemelkedő többségben.
            </para>
            <para>
                A kitöltők túlnyomó többségben Pest és Hajdú-Bihar megyében élnek, így az adatok relevánsak a táborunk
                szempontjából.
            </para>
            <para>
                A kérdőív által megkapott adatok alapján elmondható, hogy a tervezett tábor számítógépes
                felszereltség szempontjából megvalósítható a Debreceni Egyetem alap felszereltségű géptermében,
                géptermeiben a megfelelő támogatással. 14 átlagkorosztályú táborozó közösségre számíthatunk,
                2 éves játéktapasztalattal, programozási érdekeltséggel. A tábor tervezése szempontjából
                elhanyagolhatatlan a szervezett mozgás biztosítása a tábor minden napjára.
            </para>


        </section>

        <section>
            <title>Az esport szponzorálása és támogatása[PM]</title>

            <literallayout>[TODO - beta]</literallayout>
            <!--
                <para>
                    Bevonhatóak-e szponzorok, ha igen hogyan?
                    Barcraft, ISZK, állam 2 milliárd, magyar honvéd tábor
                </para>
            -->
            <para>
                Azt bátran kijelenthetjük, hogy mindaz, amit eddig elterveztünk támogatások nélkül nem jöhet létre. A
                támogatás több módon is megnyílvánulhat:
            </para>

            <para>
                Beszélhetünk anyagi támogatásról, mely hozzájárul a programok lebonyolításának sikerességéhez, a
                táborozókkal foglalkozó csapatvezetők fizetéséhez,
                valamint bármilyen további esetleges kiadáshoz.
            </para>

            <para>
                Szükség lehet eszközökben megnyilvánuló szponzorációra is. Ugyan az egyetem rendelkezik számítógépekkel
                és néhány egyéb leendő munkaeszközzel
                (például 2-3 darab LEGO robot), egy táborban a zökkenőmentes szervezéshez ennél többre van szükség.
            </para>

            <para>
                Partnernek lenni több területet is lefed. Tervünk során szeretnénk az Invictus debreceni játékfejlesztő
                céghez is ellátogatni, illetve
                amennyiben ez nem megoldható egy-két előadás lebonyolítását kérni, hogy a számítógépes játékok
                legyárátásának folyamata után érdeklődők
                egy átfogóbb képet kapjanak, így motiválva őket a jövőbeni tanulásra és küzdésre.
            </para>

            <literallayout>
                Ebben a bekezdésben azokról az esetleges támogatókról írunk majd, akikkel sikerült megállapodnunk.
            </literallayout>


        </section>

    </section>
    <section>
        <title>Tanítóágens</title>

        <section>
            <title>Bemutatás és koncepció</title>
            <!-- Chatrobot, tensorflow, modell, történelem/irodalom, kiterjesztése,
                 bevonás a tábori programba,
            -->
        </section>
        <section>
            <title>Szakmai háttér</title>
        </section>
    </section>
    <section>
        <title>FUTURE X</title>
        <!-- szoftverfejlesztés
        -->

    </section>

</section>                                                                                   
