<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.1" xml:lang="hu"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xml:id="TDK_Bevezetes">
    <title>Bevezetés</title>
    <para>
        Mi a munka motivációja, mik a vizsgált kérdések?
    </para>
    <section>
        <title>E-sport</title>
        <para>
            Tudományos meghatározások felvillantása (majd megadom a feldolgozandó cikkeket az irodalomjegyzékben.)
            Szubjektív benyomások pár mondatban, bármi személyes tapasztalat, élmény, meglátás. Mi a személyes motiváció?
        </para>
        <section>
            <title>DEAC-Hackers</title>
            <para>
                A DEAC-Hackers rövid bemutatása.
            </para>
        </section>                
    </section>        
    <section>
        <title>Szakirodalmi háttér</title>
        <para>
            A kapcsolódó főbb tudományos publikációk hivatkozása és 1-2 mondatos összefoglalása az alábbi területeken: 
            e-sport és sport kapcsolata, e-sport és gazdaság kapcsolata, e-sport és oktatás kapcsolata (a kiinduló cikkeket
            megjelölöm a következő iterációban az irodalomjegyzékben, ezt a szakirodalmi hálót természetesen felderíthetitek,
            tovább bővíthetitek).
        </para>
        <para>
            Vannak-e ismert jó gyakorlatok, akár ha nem is e-sport táboroztatásra, hanem sportban, oktatásban általában.
            Pl. az úszás utánpótlás rendszerét vázlatosan kiemelve?
        </para>
    </section>        
    <section>
        <title>Megelőző és kapcsolódó munkák</title>
        <para>
            Az eddigi saját munkáink és publikációink kapcsolódása az előző pont mintájára.               
        </para>
    </section>                
    <section>
        <title>A dolgozat szervezése és szerkezete</title>
        <para>
            Hol elérhető, például repóban? (Javaslatom, hogy csináljatok egy GitHub repót.) Miben készült? (DocBook XML 5.1, 
            eleve ebben írom már ezt.) A szereplő konkrét fejezetek milyen sorrendben milyen tartalomal szerepelnek (1-2 mondat fejezetenként).
        </para>
    </section>        
    <section>
        <title>A dolgozat módszere</title>
        <para>
            Hogyan dolgozunk? Az interjú alanyok és esettanulmányok bemutatása. 
        </para>
    </section>                
</section>
    