<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.1" xml:lang="hu"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xml:id="TDK_Bevezetes">
    <title>Bevezetés</title>
    <para>
        Mi a munka motivációja, mik a vizsgált kérdések?
    </para>
    <section>
        <title>Esport</title>
        <para>
            Tudományos meghatározások felvillantása (majd megadom a feldolgozandó cikkeket az irodalomjegyzékben.)
            Szubjektív benyomások pár mondatban, bármi személyes tapasztalat, élmény, meglátás. Mi a személyes motiváció?
        </para>
        <section>
            <title>DEAC-Hackers</title>
            <para>
                A DEAC-Hackers rövid bemutatása.
            </para>
        </section>                
    </section>        
    <section>
        <title>Szakirodalmi háttér [PM]</title>
	
	<para>[TODO]</para>
	
        <para>
            A kapcsolódó főbb tudományos publikációk hivatkozása és 1-2 mondatos összefoglalása az alábbi területeken: 
            esport és sport kapcsolata, esport és gazdaság kapcsolata, esport és oktatás kapcsolata (a kiinduló cikkeket
            megjelölöm a következő iterációban az irodalomjegyzékben, ezt a szakirodalmi hálót természetesen felderíthetitek,
            tovább bővíthetitek).
        </para>
        <para>
            Vannak-e ismert jó gyakorlatok, akár ha nem is esport táboroztatásra, hanem sportban, oktatásban általában.
            Pl. az úszás utánpótlás rendszerét vázlatosan kiemelve?
        </para>
    </section>        
    <section>
	<title>Kapcsolódó munkák [PM]</title>
	
	<para>[TODO]</para>
		
	<para>
            Az eddigi saját munkáink és publikációink kapcsolódása az előző pont mintájára.               
        </para>
    </section>                
    <section>
        <title>A dolgozat szervezése és szerkezete [PM]</title>
        
	<para>[TODO]</para>
		
	<para>
	    Projektünket online egy GitHub tárolóból lehet elérni, ennek használata azért is volt indokolt, mert többen szerkesztjük a dokumentumot, így mindenki a saját verziójában rendelkező újításokkal kibővítve tudja frissíteni a dolgozatot.
	    Mindemellett a gyakorlatban majdcsak mindenhol használnak a GitHub-hoz hasonló tárolókat, így ez tökéletes alkalom, hogy a tanórákon kívül plusz tudást vegyünk magunkhoz, melyet majd leendő munkahelyünkön is kamatoztatni tudunk.
	</para> 	
	<para>
	     A tároló a következő címen érhető el: <link xlink:href="https://github.com/rblovas/esport-tabor">https://github.com/rblovas/esport-tabor</link>.
	</para>
	
 	<para>
	    Dokumentumunk DocBook 5.1 XML felhasználásával írjuk. Ez a szabvány jelentősen megkönnyíti a munkánkat a szöveg formázása és elrendezése terén.
	</para>
	
	<para>
	  A dolgozat az alábbi fejezetekkel foglalkozik:
	</para>
	
	<para role="bold">
	  Esport pillanatkép:
	</para>
	<para>
	  Az esport helyzete a világban és Magyarországi viszonylatban.
	</para>
	<para role="bold">
	  Esport kurzus- és táborfejlesztési koncepció:
	</para>
	<para>
	  Egy kurzus vagy tábor rendezésének körülményeit vizsgáljuk.
	</para>
	<para role="bold">
	  Interjúk és esettanulmányok:
	</para>
	<para>
	  A kutatás során megkérdezett alanyok bemutatása, valamint esettanulmányok már megrendezésre került eseményekről.
	</para>
	<para role="bold">
	  Számítások:
	</para>
	<para>
	  A már fentebb említett kurzus vagy tábor rendezésének költségeit, esetleges bevételeit vizsgáljuk.
	</para>
	<para role="bold">
	  Szponzorációs stratégia:
	</para>
	<para>
	  Külsős cég, partner, szponzor bevonása a projektbe.
	</para>
	
	<para>
	  A fejezetek sorrendje következetes, lépésről-lépésre próbálkoztuk körbejárni a témát.
	</para>
	
    </section>        
    <section>
        <title>A dolgozat módszere</title>
        <para>
            Hogyan dolgozunk? Az interjú alanyok és esettanulmányok bemutatása. 
        </para>
    </section>                
</section>
    