<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.1" xml:lang="hu"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xml:id="TDK_Bevezetes">
    <title>Bevezetés</title>
    <!--
    <para>
        Mi a munka motivációja, mik a vizsgált kérdések?
    </para>
    -->
    <section>
        <title>Esport[MT]</title>
	
	<literallayout>[TODO - beta]</literallayout>
	<!--	
        <para>
            Tudományos meghatározások felvillantása (majd megadom a feldolgozandó cikkeket az irodalomjegyzékben.)
            Szubjektív benyomások pár mondatban, bármi személyes tapasztalat, élmény, meglátás. Mi a személyes motiváció?
        </para>
	-->	
	<para>
	  Először az 1990-es években jelent meg fogalom szintjén az esport, 
	  ekkor indították el az első offline rendezvényt az Egyesült Királyságban, 
	  amit UK Professional Computer Gaming Championship-nek hívtak.
	  Ekkor történtek először kezdeményezések arra, hogy magát az online versenyszerű tevékenységet sportként kezeljék.
	  A következő fontosabb állomás az esport történetében, amikor egy magazin oldalán írás jelent meg arról, 
	  hogy igenis ezeket a tevékenységeket lehet csapatban végezni. 
	  Természetesen ekkor még csak gyerekcipőben járt ez a művelet, így mint név sem született még meg.
	  Mai napig sem rögzítették a fogalom hivatalos változatát, ugyanis ahány ember,
	  annyi féle megfogalmazást használ erre az egyre szélesebb tábort adó közkedvelt tevékenységre. 
	  Vannak, akik marketing kifejezéssel társítják, vannak, akik profi háttérrel rendelkező versenyszerű játékot látnak e mögött.
	</para>	
	<para>
	  Egyszerűen megfogalmazva esportnak nevezzük a versengés azon formáját, 
	  ami valamilyen elektronikus rendszeren  - számítógépen vagy konzolon - történik,
	  és játékosok vagy csapatok egy bizonyos videójátékban mérkőznek meg egymással. 
	  Fontos a csapatszellem és a csapatépítési stratégia épp úgy, mint egy hagyományos sport esetében.
	  Az első ilyen ismert verseny a „játékgépek” idejére tehető vissza, 
	  amikor az Atari cég egyik játékában, a Space Invaders-ben hirdetett meg egy versenyt,
	  amin több, mint 10000 játékos vett részt.
        </para>	
	<para>
	  Az esport jelentősége - különböző játékoknak köszönhetően -  az elmúlt 20 évben exponenciálisan nőtt.
	  Nyugaton főleg az FPS<footnote><para>First-Person Shooter - belső nézetes lövöldözős játék</para></footnote> 
	  játékok emelkedtek ki, keleten inkább az RTS<footnote><para>Real-Time Strategy - valósidejű stratégia</para></footnote> -nek volt nagyobb sikere. 
	  Mégis az esport igazi sikere nagyrészt a koreaiaknak köszönhető, nem utolsó sorban a StarCraft -nak.
	  Koreában a 90-es évek elején történt politikai változások a multiplayer<footnote><para>többjátékos</para></footnote> játékok elterjedésére is hatással voltak.
	  Az internet sebességének robbanásszerű megnövekedése elősegítette, hogy az online játék nyugaton is népszerű legyen.
        </para>
	<para>
	  Annak ellenére, hogy már hosszabb ideje létezik, 
	  csak azt elmúlt pár évben került be a köztudatba az esport, mint fogalom,
	  - bár még hazánkban gyerekcipőben jár - de  lelkes tábora folyamatosan növekszik. 
	  Különböző cégek is csatlakoztak az esport világához, speciális, 
	  úgynevezett „gamer” termékek forgalmazására fókuszálva, vagy egy csapat szponzoraként. 
        </para>
	<para>
	  Egyre több profi csapat jelenik meg, kezdetben átlagemberként belépve bővül a tagok száma, 
	  de később akár profi játékosossá is válhatnak.
        </para>

    </section>        
    <section>
        <title>Szakirodalmi háttér [PM]</title>
	
	<literallayout>[TODO]</literallayout>
	<!--
        <para>
            A kapcsolódó főbb tudományos publikációk hivatkozása és 1-2 mondatos összefoglalása az alábbi területeken: 
            esport és sport kapcsolata, esport és gazdaság kapcsolata, esport és oktatás kapcsolata (a kiinduló cikkeket
            megjelölöm a következő iterációban az irodalomjegyzékben, ezt a szakirodalmi hálót természetesen felderíthetitek,
            tovább bővíthetitek).
        </para>
	
	-->
        <para>
            Vannak-e ismert jó gyakorlatok, akár ha nem is esport táboroztatásra, hanem sportban, oktatásban általában.
            Pl. az úszás utánpótlás rendszerét vázlatosan kiemelve?
        </para>
    </section>        
    <section>
	<title>Kapcsolódó munkák [PM]</title>
	
	<!--	
	<para>
          Az eddigi saját munkáink és publikációink kapcsolódása az előző pont mintájára.               
        </para>
	-->
	
	<para>
	  Az írók közül Lovas Rita Barbara és Pál Marcell felkérésre műhelymunkát küldhettek
	    <footnote>
	      <para>Bátfai Norbert, Besenczi Renátó, Szabó József, Jeszenszky Péter, Buda András, Jármi László, Lovas Rita Barbara, Pál Marcell, Bogacsovics Gergő, Tóthné Kovács Enikő: Játszó hackerek, hackelő játékosok</para>
	    </footnote> 
	  be az Információs Társadalom c. (Q4) folyóiratba, mely szoros kapcsolatban áll a dolgozat témájával is. A cikkben egy téli esport tábor szervezésének körülményeit és feltételeit vizsgáltuk. Az írás 2018 első felében
	  jelenik meg.
	</para>
	
	<para>
	  A beküldött anyagban megállapítottuk a DEAC-Hackers nonprofit célú működését. Taglaltuk, hogy a szervezet jelenlegi pénzügyi helyzete miatt a vezetők és tagok csupán lelkesedésből
	  végzik a munkájukat. A töretlen készülés és a középvezetők tagokkal való foglalkozása komplex és megterhelő feladat, emiatt nem várható el senkitől sem, hogy ezt hosszútávon 
	  ingyen és bérmentve végezze. A befektetett energia és idő nem hoz számára semmiféle bevételt, így ehelyett akár például matematikát is oktathatna pénzért. Összegezve tehát muszáj
	  találni megoldást a problémára. Arra a következtetésre jutottunk, hogy működő ötlet lehet egy téli esport tábor, mely anyagi bevétel realizálásával motiválhatná az edzőket
	  komoly eredmények felmutatására, továbbá pénzügyi juttatás formájában viszonozhatjuk időigényes munkájukat.
	</para>
	
	
    </section>                
    <section>
        <title>A dolgozat szervezése és szerkezete [PM]</title>
        
	<literallayout>[TODO - beta]</literallayout>
	
	<para>
	    Projektünket online egy GitHub tárolóból lehet elérni, ennek használata azért is volt indokolt, mert többen szerkesztjük a dokumentumot, így mindenki a saját verziójában rendelkező újításokkal kibővítve tudja frissíteni a dolgozatot.
	    Mindemellett a gyakorlatban majdcsak mindenhol használnak a GitHub-hoz hasonló tárolókat, így ez tökéletes alkalom, hogy a tanórákon kívül plusz tudást vegyünk magunkhoz, melyet majd leendő munkahelyünkön is kamatoztatni tudunk.
	</para> 	
	<para>
	     A tároló a következő címen érhető el: <link xlink:href="https://github.com/rblovas/esport-tabor">https://github.com/rblovas/esport-tabor</link>.
	</para>
	
 	<para>
	    Dokumentumunk DocBook 5.1 XML felhasználásával írjuk. Ez a szabvány jelentősen megkönnyíti a munkánkat a szöveg formázása és elrendezése terén.
	</para>
	
	<para>
	  A dolgozat az alábbi fejezetekkel foglalkozik:
	</para>
	
	<para role="bold">
	  Esport pillanatkép:
	</para>
	<para>
	  Az esport helyzete a világban és Magyarországi viszonylatban.
	</para>
	<para role="bold">
	  Esport kurzus- és táborfejlesztési koncepció:
	</para>
	<para>
	  Egy kurzus vagy tábor rendezésének körülményeit vizsgáljuk.
	</para>
	<para role="bold">
	  Interjúk és esettanulmányok:
	</para>
	<para>
	  A kutatás során megkérdezett alanyok bemutatása, valamint esettanulmányok már megrendezésre került eseményekről.
	</para>
	<para role="bold">
	  Számítások:
	</para>
	<para>
	  A már fentebb említett kurzus vagy tábor rendezésének költségeit, esetleges bevételeit vizsgáljuk.
	</para>
	<para role="bold">
	  Szponzorációs stratégia:
	</para>
	<para>
	  Külsős cégek, partnerek, szponzorok bevonása a projektbe.
	</para>

	<para>
	  A fejezetek sorrendje következetes, lépésről-lépésre próbálkoztunk körbejárni a témát.
	</para>
	
    </section>        
    <section>
	  <title>A dolgozat módszere[LRB]</title>
	  <literallayout>[TODO - beta]</literallayout>
	  
	  <!--
	  <para>
	      Hogyan dolgozunk? Az interjú alanyok és esettanulmányok bemutatása.
	  </para>
	  -->
	  
	  <para>
	    Dolgozatunk kezdeti fázisában felkerestük a Minecraft tábor debreceni munkatársát, Jármi Lászlót.
	  </para>
	  <para>
	    A vállalkozás lehetőségeinek felmérését és megszervezését az érintett város, Debrecen lakosaihoz, helyszíneihez mérten végezzük. 
	    A felmérést a lehetséges helyszínek keresésével és felszerélésük minőségének, teljesítményének vizsgálatával kezdtük. 
	    Több terem ajánlatot is kaptunk témavezetőnk közreműködésével, úgy mint a Kassai úti Campus Könyvtár …gépterme,…..
	  </para>
	  <para>
	    A termek feltérképezését a könyvtári gépteremmel kezdtük, ugyanis helyszínileg az bizonyult a legmegfelelőbbnek. 
	    A főleg Informatikai Kar tanáraiból és hallgatóiból álló DEAC-Hackers tagjainak, 
	    akik terveink szerint részt vennének a vállalkozás szervezésében és fenntartásában, gyorsan megközelíthető, 
	    a táborozók szempontjából pedig a Főnix parkolója és a Lovarda étterem nyújt előnyt a helyválasztásban. 
	    A DEAC-Hackers alelnökének közreműködésével felvettük a kapcsolatot az intézmény vezetőjével és rendszergazdájával.
	    Az összeköttetés kialakulásával megkezdtük interjú jellegű kérdéseink kidolgozását,
	    melyek elkerülhetetlenek a kezdeti tervezési fázisban. 
	    Az e-mailben folytatott levelezések mellett a géptermet és annak számítógépeit is felmértük, 
	    a szükséges tényezők szerint. A terem paraméterei a várthoz képest kiemelkedő szintet érték el,
	    melyet az „Egyetemi közeg bemutatása” alcímnél fogunk részletesen kifejteni.
	  </para>
	  <para>
	    A további termeket a könyvtárhoz hasonló módon mértük fel, de már gyorsabban és gördülékenyebben a korábbiból felkészülve.
	    A termeket a könyvtárral kapcsolatban szerzett adatokhoz mérten rangsoroltuk. 
	  </para>
	  <para>
	    A vállalkozás sikerességének következő tényezője, amit vizsgálnunk kellett a résztvevők várható száma, 
	    életkora és érdeklődési köre az e-sport világában. Mivel célközönségünk abba a korosztályba tartozik, 
	    akiknél általános és mindennapi a Facebook használata, bejegyzések formájában kértünk közreműködést munkánkhoz. 
	    Segítségükkel egy kérdőívre irányítottuk át az érdeklődőt, melyet kitöltve megadhat minden,
	    a vállalkozásunk szempontjából lényeges információt. Külön vizsgáltuk az érdeklődőket résztvevőként vagy szülőként,
	    hiszen mindkét félnek más és más szempontok fontosak, de a jövőben törekedni fogunk mindkét fél igényeit teljesíteni.
	    A 253 kitöltő adataiból a következő eredményeket szűrtük le:
	  </para>
		<literallayout role="bold">A kitöltők több, mint 90%-a gyermek volt...</literallayout>
		<para>
		</para>
		<para>
		...és közülök 96%, tehát 229-ből 220-an támogatnák egy esport tábor létrehozását.
		A gyermekektől megkérdeztünk a tábor szempontjából fontos technikai adatokat is 
		(milyen gyakorisággal és mivel játszanak, milyen felszerelésük van).
		</para>
		<para>
		Ezekből arra jutottunk, hogy a többség hetente több, mint 20 órát tölt videójátékkal, nagyjából 2-4 éve játszik aktívan,
		és várhatóan a népszerűbb játékokat preferálják. Ilyenek például a League of Legends, Counter Strike: Global Offensive 
		és Overwatch.
		</para>
		<para>
		A gyermekek 61.8%-ának nincs a kiválasztott játékaikhoz megfelelő laptopjuk, így indokolt külső forrásból olyan számítógépek
		beszerzése, melyekkel a fentebb megadott játékok gondnélkül játszhatóak.
		</para>
		<para>
		Mivel 52.3% nem játszott versenyszerűen videójátékokkal, úgy véljük még inkább hasznos lenne a tábor megszervezése,
		hiszen így előkészítés szintjén tapasztalatot gyűjthetnek, ezáltal is elkerülvén a jövőbeni stresszt és más gátló faktorokat.
		</para>
		<para>
		Megkérdeztük még, a kitöltő gyermekek korát is, hiszen majdcsaknem ez a legbefolyásolóbb tényező a szervezésben. 
		Nem "egészséges" ugyanis nagy korkülönbségű gyermekeket egyszerre foglalkoztatni, hisz minden korcsoportnak más és más igénye,
		problémái akadnak. Szerencsére várakozásunknak eleget téve a főbb korosztály 13-17 éves, ebből is a 14 és 15 évesek voltak többségben.	  
		</para>
		<para>
		Végül szerettük volna megtudni azt is, hogy az érdeklődők melyik megyében laknak, hiszen elsőkörben napközis formában
		kívánnánk megrendezni a tábort, tehát fontos, hogy elsőkörben Hajdú-Bihar megyében mennyien érdeklődnek. 
		Ugyan a kitöltők 27.3% százaléka Pest megyében él, a következő nagyobb ugrás 16.8%-al meglepő módon Hajdú-Bihar lett.
		</para>
	
	 <para>
             A kérdőívet és az adatokat mellékletben csatoltuk.
          </para>
	  <para>
             Az információk segítségével megkezdhettük a számításainkat a vállalat kiadásainak és bevételeinek realizálásához. 
          </para>
	
    </section>                
</section>